{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043076",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강세황 행초 표암유채_1"
    },
    "text": "朝鮮後期の文人であり、書画家である豹菴姜世晃の字を集めて編んだソチョプイン'庚戌表オンソ'は1790年に製作されたものとされている。このソチョプは一般的なソチョプボだ大きさが大きく、字もジャギョン15cmに達する大きな文字で構成されている。計13枚26面に行われており、ソチョプには唐の詩人ヤンゴウォンと杜甫、東進の詩の一部のくだりがヘンチョロ使われた字と跋文が含まれている。跋文にはソチョプに画像ではなく字を書いた理由が説明されており、使用された紙が求める紙のジュクチョンジと薄く某却下機楽な特徴があって絵を描くことができず、前の美しい句を使うようになったと説明されている。このソチョプの製作時期は姜世晃が死亡する1~3ヵ月前と推定され、絶筆として定着できるだろう。姜世晃の作品は多様なソチョプ、ガンチャル、屏風を通じてされているが、このソチョプは制作年代と来歴が明らかであり、完熟した書風を示す貴重な作品として価値が高い。また、18世紀末の紙の名称を知ることができる貴重な資料として2010年10月25日、国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "ソチョプイン'庚戌表オンソ'はいつ製作されましたか？",
            "answer": "ソチョプイン'庚戌表オンソ'は1790年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "ソチョプの大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "ソチョプは一般的なソチョプボよりも大きく、ジャギョン15cmに達する大きな文字で構成されています。"
        },
        {
            "question": "ソチョプにはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "ソチョプには唐の詩人ヤンゴウォンと杜甫、東進の詩の一部のくだりが使われた字と跋文が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ソチョプに画像ではなく字が使われた理由は何ですか？",
            "answer": "ソチョプに画像ではなく字が使われた理由は、使用された紙が絵を描くことに向かない特徴があったためです。"
        },
        {
            "question": "ソチョプの製作時期はどのように推定されていますか？",
            "answer": "ソチョプの製作時期は姜世晃が死亡する1~3ヵ月前と推定されています。"
        },
        {
            "question": "姜世晃の作品は何を通じて作られていますか？",
            "answer": "姜世晃の作品はソチョプ、ガンチャル、屏風を通じて作られています。"
        },
        {
            "question": "ソチョプの製作年代と来歴が明らかな理由は何ですか？",
            "answer": "ソチョプの製作年代と来歴が明らかな理由は、絶筆として定着できるためです。"
        },
        {
            "question": "ソチョプはどのような書風を示していますか？",
            "answer": "ソチョプは完熟した書風を示しています。"
        },
        {
            "question": "ソチョプの国宝指定はいつされましたか？",
            "answer": "ソチョプの国宝指定は2010年10月25日にされました。"
        },
        {
            "question": "ソチョプによって知ることができる18世紀末の紙の名称は何ですか？",
            "answer": "ソチョプによって知ることができる18世紀末の紙の名称はジュクチョンジです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 340,
        "QA": 438
    }
}